好鍾意返工

好鍾意返工 - 曾志豪

資料圖片

一個城市被風災吹襲，就像一個人被病魔襲擊，最需要便是休息。總不能星期日發病，星期一便要落床返工。但香港這個城市真厲害，星期日被山竹橫掃千軍，驚魂未定，殘局未收拾，卻已經驕傲的宣佈：我哋要返工！

城市各處都有水淹街道馬路的報告，就像一個人仍然鼻水長流，卻已經要返工。

巴士停駛，有的士坐地起價狠宰打工仔一筆，過千市民擠在大圍站數小時，卻是動彈不得，進退兩難。就像一個人幾條血管都堵塞了，血氣不暢順。

至於塌樹爆玻璃已經是小菜一碟，就像一個人再小心翼翼，手腳難免有擦傷磨損。
然後特區政府覺得，這種形勢下的香港，打工仔應該和僱主採取互諒互讓的態度，解決十號風球翌日返工的安排。

互諒互讓有一個重要前提，便是關係對等，咁高咁大。僱主和打工仔，強弱懸殊，試問一個打工仔，如何有資格「體諒」老闆呢？體諒老闆好鍾意坐私家車返工，所以大家應該呆在鐵路站等5個鐘？

特首說，已經發出內部通知，非緊急公務員工可以致電老細遲到或者無到。我的公務員同事即時破口大罵，因為已經挨貴的士回到公司，而從來沒有聽過有這種「打電話唔返工」的安排。究竟林鄭是向誰發出內部通知㗎？內部是否林鄭自己內心的部份？自己同自己講？

金融界議員代表支持復工，因為這能體現香港的「獅子山精神」。都甚麼年代了，還信獅子山？「獅子山精神」是說「同舟人誓相隨，無畏更無懼」，重點是，「同舟」，要坐埋一條船，而不是我們在鐵路逼得像沙甸魚，你們卻已食鮑魚。我們坐舢舨，你們坐炮艇，如何「同舟共濟」？林鄭特首下次要講「體恤民情」的說話，不如先用「八達通」逼逼鐵路好嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
厲害了，我的媽 (邁克)

下一則
下一則
國家對港人的懲罰 (馮睎乾)